[{"text": "RT @MarineNationale: Les marins du #porteavions pr\u00e9sentent les honneurs au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. @EmmanuelMacron passe en revue la ga\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-15 08:34:39", "hashtags": [{"text": "porteavions", "indices": [35, 47]}], "retweeted": false, "retweet_count": 111}, {"text": "Les Fran\u00e7ais veulent qu'on les \u00e9coute et qu'on les consid\u00e8re. Cette r\u00e9conciliation entre la base et le sommet, c'es\u2026 https://t.co/3UGbi1XjlA", "user": 1976143068, "date": "2018-11-14 21:35:45", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1007}, {"text": "Additionnons nos ambitions et nos espoirs. Pas les col\u00e8res et les blocages. https://t.co/b8Yr1BCygy", "user": 1976143068, "date": "2018-11-14 21:32:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 371}, {"text": "Nous nous attaquons aux causes profondes des probl\u00e8mes. https://t.co/HF6Z4NkpuM", "user": 1976143068, "date": "2018-11-14 21:27:25", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 253}, {"text": "Je crois dans la souverainet\u00e9 de la France, et dans la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne. https://t.co/YS5app1AnA", "user": 1976143068, "date": "2018-11-14 21:24:00", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 535}, {"text": "LIVE | En direct du porte-avions Charles de Gaulle, je r\u00e9ponds aux questions de @GillesBouleau au 20h de TF1. https://t.co/7OyrcjsrJV", "user": 1976143068, "date": "2018-11-14 19:11:44", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 675}, {"text": "Trois ann\u00e9es sont pass\u00e9es mais rien n\u2019est oubli\u00e9. Le 13 novembre est entr\u00e9 dans la m\u00e9moire de la Nation tout enti\u00e8r\u2026 https://t.co/YI0G9RC5NX", "user": 1976143068, "date": "2018-11-13 12:41:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 2860}, {"text": "Ceux qui ont con\u00e7u internet n\u2019ont jamais voulu aider le cyber harc\u00e8lement. Aujourd'hui, les ravages sont l\u00e0, en par\u2026 https://t.co/evHC4TYhF8", "user": 1976143068, "date": "2018-11-12 16:37:49", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 951}, {"text": "RT @mounir: Entre l\u2019internet californien et l\u2019internet chinois, il existe un internet europ\u00e9en porteur de nos valeurs et de nos id\u00e9aux. Un\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-12 16:14:59", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 539}, {"text": "Aujourd\u2019hui internet est beaucoup mieux utilis\u00e9 par les extr\u00eames, les r\u00e9gimes autoritaires ou la propagande terrori\u2026 https://t.co/dQEOkLcSXl", "user": 1976143068, "date": "2018-11-12 16:14:44", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1694}, {"text": "LIVE l Ouverture du Forum sur la Gouvernance de l'Internet. #GovTechSummit #IGF2018\nhttps://t.co/fKXpXDjP4G", "user": 1976143068, "date": "2018-11-12 14:54:38", "hashtags": [{"text": "GovTechSummit", "indices": [60, 74]}, {"text": "IGF2018", "indices": [75, 83]}], "retweeted": false, "retweet_count": 537}, {"text": "Divided one century ago, United today. Thank you to every leader and guest who came to Paris from all over the worl\u2026 https://t.co/RZ3sX7Ujox", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 20:50:33", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 9327}, {"text": "When brave American soldiers came to France one hundred years ago, they fought and shed their blood in a place they\u2026 https://t.co/0RTbvFUkHA", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 20:38:38", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 4404}, {"text": "Il ne d\u00e9pend que de nous que cette image soit interpr\u00e9t\u00e9e \u00e0 l\u2019avenir comme le symbole d\u2019une paix durable entre les\u2026 https://t.co/Z5tFdqCDzV", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 16:41:22", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 5744}, {"text": "As political leaders here today on 11 November, we must reassert before our peoples our greatest responsibility, wh\u2026 https://t.co/cRNR1HNocX", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 16:32:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1086}, {"text": "Old demons are rising again. New ideologies are manipulating religions, and history is threatening to repeat its tr\u2026 https://t.co/i38QB9dJJz", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 16:31:46", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 4499}, {"text": "Patriotism is the exact opposite of nationalism. Nationalism is a betrayal of patriotism. By putting our own intere\u2026 https://t.co/V2TMh1YoFS", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 16:31:15", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 79031}, {"text": "LIVE | Ouverture du Forum de Paris sur la Paix.\nhttps://t.co/4Hb45atjCz", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 15:04:51", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 929}, {"text": "C\u2019est aujourd\u2019hui \u00e0 Paris. Avec les dirigeants du monde entier, d\u00e9part pour le Forum sur la Paix. https://t.co/jIu3BvgFOM", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 14:15:27", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 466}, {"text": "Ensemble, pour la paix. https://t.co/inXbrzF81b", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:54:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 2477}, {"text": "Nous tous ici, dirigeants politiques, nous devons en ce 11 novembre 2018 r\u00e9affirmer devant nos peuples notre v\u00e9rita\u2026 https://t.co/fvZtbiW0IW", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:44:14", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 902}, {"text": "Les d\u00e9mons anciens resurgissent : des id\u00e9ologies nouvelles manipulent des religions, l\u2019Histoire menace de reprendre\u2026 https://t.co/67X1OSSvCr", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:43:43", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 3790}, {"text": "Le patriotisme est l\u2019exact contraire du nationalisme : le nationalisme en est la trahison. En disant \u00ab nos int\u00e9r\u00eats\u2026 https://t.co/g1THSQ3qLm", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:36:23", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 24093}, {"text": "Souvenons-nous. https://t.co/gD8VPzTYQe", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:33:59", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1848}, {"text": "Durant les quatre ann\u00e9es de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, l\u2019Europe manqua de se suicider.", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 12:32:01", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 307}, {"text": "RT @Elysee: LIVE | Cent ans apr\u00e8s le #11novembre.\nhttps://t.co/hGQ7IoIZSw", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 10:04:55", "hashtags": [{"text": "11novembre", "indices": [37, 48]}], "retweeted": false, "retweet_count": 3471}, {"text": "RT @CCastaner: \u00ab Pavoisez imm\u00e9diatement. Faites illuminer ce soir les \u00e9difices publics, faites donner de suite les cloches \u00e0 pleine vol\u00e9e e\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-11 08:58:47", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 301}, {"text": "Unis. https://t.co/a3we7hpKDJ", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 16:24:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 46363}, {"text": "RT @Elysee: Avant les comm\u00e9morations du centenaire du 11 novembre, entretien ce matin du Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron et du Pr\u00e9sident am\u00e9ricai\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 15:00:05", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 512}, {"text": "We just had a very good conversation with President Trump on counter-terrorism, European defense, Iran, Syria, the\u2026 https://t.co/PkB1aIfSGl", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 14:53:21", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 406}, {"text": "Nous avons eu avec le Pr\u00e9sident Trump une conversation fructueuse et dense sur la lutte contre le terrorisme, la d\u00e9\u2026 https://t.co/vwx5qDIL6H", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 14:52:53", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 459}, {"text": "Nous avons d\u00e9cid\u00e9, le President Trump et moi-m\u00eame, de travailler ensemble \u00e0 la stabilit\u00e9 du Moyen-Orient, ce qui au\u2026 https://t.co/pJkOe3S3qY", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 14:52:20", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1313}, {"text": "LIVE | Avec Donald Trump, Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis. https://t.co/uQs43RRum0", "user": 1976143068, "date": "2018-11-10 10:06:39", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1167}, {"text": "Thank you for your presence today @theresa_may. Our people fought together on those lands. We are bound by the memo\u2026 https://t.co/sntirA9Gix", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 20:07:27", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 7178}, {"text": "RT @duboschristelle: Avec @EmmanuelMacron , @agnesbuzyn , @GDarmanin , @gdarrieussecq &amp; @onoblecourt nous faisons \u00e9tape au centre social Va\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 14:11:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 105}, {"text": "Ce paysage o\u00f9 j\u2019\u00e9tais ce matin rappelle ce que la France doit \u00e0 ces terres qui ont pay\u00e9 le prix du sang et du labeu\u2026 https://t.co/kGcaivL8HP", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 13:47:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 399}, {"text": "Le soldat inconnu a d\u00e9sormais un visage : https://t.co/tjKYfkcxrF", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 08:20:44", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 603}, {"text": "RT @Mission1418: Il a ensuite pr\u00e9sid\u00e9 une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019hommage aux plus de 40 000 soldats fran\u00e7ais qui reposent dans la n\u00e9cropole nationale\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 08:20:14", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 118}, {"text": "RT @Mission1418: Cet apr\u00e8s-midi, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est rendu \u00e0 l\u2019Anneau de la M\u00e9moire \u00e0 Ablain-Saint-Nazaire, o\u00f9 il a rencont\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 08:20:02", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 79}, {"text": "RT @josephzimet: Dans l\u2019obscurit\u00e9 de la n\u00e9cropole de Notre-Dame-de-Lorette, monument national de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le Pr\u00e9sident\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-09 08:19:52", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 39}, {"text": "RT @Elysee: La guerre vue par une enfant.\nJeanne M\u00e9mery \u00e9crit \u00e0 son papa mobilis\u00e9. \n\u00a9 Archives d\u00e9partementales du Loir-et-Cher @Mission1418\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 19:28:22", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 166}, {"text": "Eux ont connu l\u2019Europe divis\u00e9e. Il ne faut pas oublier le sens de notre Union aujourd\u2019hui. Elle n\u2019est pas une abstr\u2026 https://t.co/BEbyp34X3R", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 18:55:32", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 382}, {"text": "RT @Elysee: LIVE l C\u00e9r\u00e9monie dans la n\u00e9cropole nationale de Notre-Dame-de-Lorette o\u00f9 reposent des milliers de combattants de la Premi\u00e8re Gu\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 15:09:01", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 217}, {"text": "RT @Elysee: D\u00e9jeuner au coll\u00e8ge Jules Verne \u00e0 Maubeuge. https://t.co/Afl2BDJStq", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 15:04:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 127}, {"text": "RT @jmblanquer: Lutter contre le harc\u00e8lement et contre tous les maux qui d\u00e9gradent le climat scolaire.\n\nAu coll\u00e8ge Jules Verne de Maubeuge\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 15:02:22", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 193}, {"text": "RT @Elysee: Malgr\u00e9 la crise industrielle, Maubeuge a su s\u2019adapter et maintenir des emplois. Le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron avec les salari\u00e9s\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 13:55:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 307}, {"text": "Aux salari\u00e9s de Renault \u00e0 Maubeuge : ce mois d\u2019octobre, vous avez vu sur votre feuille de paye les cotisations soci\u2026 https://t.co/BqcnKoxguE", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 12:39:57", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 428}, {"text": "La meilleure solution pour un pouvoir d\u2019achat durable : former tous nos jeunes, s\u2019assurer qu\u2019ils aillent tous \u00e0 l\u2019\u00e9\u2026 https://t.co/LnwapMNI4B", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 11:20:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1004}, {"text": "RT @Elysee: Caf\u00e9 avec les artisans et commer\u00e7ants de Sambre-Avesnois. https://t.co/RVBmLiuJ5U", "user": 1976143068, "date": "2018-11-08 09:28:29", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 310}, {"text": "Nous vivons plus longtemps et nous devons repenser notre syst\u00e8me de sant\u00e9 en cons\u00e9quence : remettre le patient au c\u2026 https://t.co/Pm2EYGDEtd", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 20:58:17", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 477}, {"text": "RT @Elysee: \u00c0 l\u2019EHPAD de Rozoy-sur-Serre. https://t.co/LEEQRFwS6n", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 20:57:08", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 107}, {"text": "RT @agnesbuzyn: \u00c0 l\u2019#EPHAD de Rozoy-Sur-Serre, le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron a rappel\u00e9 nos ambitions \u00e0 l\u2019\u00e9gard de nos a\u00een\u00e9s, pour:\n\ud83d\udc49Une soci\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 20:25:59", "hashtags": [{"text": "EPHAD", "indices": [20, 26]}], "retweeted": false, "retweet_count": 182}, {"text": "RT @Elysee: La guerre s\u00e9pare des millions de couples. Le 19 mars 1918, Eglantine Bardin \u00e9crit \u00e0 son fianc\u00e9 Joseph Mady.\n\u00a9 Archives d\u00e9partem\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 19:32:23", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 132}, {"text": "RT @ElyseeInfos: #P\u00e9tain : \u00ab\u00a0Je regarde toute notre histoire en face.\u00a0\u00bb https://t.co/rbRgMaKSAd", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 16:35:39", "hashtags": [{"text": "P\u00e9tain", "indices": [17, 24]}], "retweeted": false, "retweet_count": 257}, {"text": "RT @IssadRebrab: C'est Parti pour l'inauguration des projets #EvCon \u00e0 #CharlevilleMezieres par le Pr\u00e9sident fran\u00e7ais @EmmanuelMacron !\n#Eau\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 14:29:42", "hashtags": [{"text": "EvCon", "indices": [61, 67]}, {"text": "CharlevilleMezieres", "indices": [70, 90]}], "retweeted": false, "retweet_count": 174}, {"text": "Conseil des ministres \u00e0 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res pour parler de l\u2019avenir de nos territoires et apporter des r\u00e9ponses co\u2026 https://t.co/tl7tX1HAwN", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 10:32:35", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 275}, {"text": "RT @Elysee: Avec les salari\u00e9s de PSA de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res avant le Conseil des ministres : https://t.co/ikuNPkmJWc", "user": 1976143068, "date": "2018-11-07 10:31:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 308}, {"text": "RT @Elysee: Les villages d\u00e9serts, l\u2019angoisse de l\u2019attente et le travail \u00e0 la place des hommes partis au front : cette lettre dit beaucoup d\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 22:40:56", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 129}, {"text": "Au-del\u00e0 des Poilus de l\u2019hexagone, c\u2019est la jeunesse du monde entier qui est tomb\u00e9e il y a cent ans dans des village\u2026 https://t.co/MLWHXCdiXf", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 18:52:34", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 629}, {"text": "RT @Elysee: LIVE | C\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la n\u00e9cropole de Verdun.\nhttps://t.co/w3oS6gwPWq", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 15:13:58", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 298}, {"text": "RT @Elysee: Hommage \u00e0 \u00ab\u00a0Ceux de 14\u00a0\u00bb. https://t.co/8BsaeBXS5q", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 13:00:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 311}, {"text": "RT @Mission1418: [TRESORS D'ARCHIVES] Le pr\u00e9sident @EmmanuelMacron a annonc\u00e9 ce matin l'entr\u00e9e au Panth\u00e9on de Maurice Genevoix. Photos, ext\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 10:01:14", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 238}, {"text": "Au moment o\u00f9 les voix des Poilus se sont \u00e9teintes pour toujours il est incompr\u00e9hensible que \u00ab\u00a0Ceux de 14\u00a0\u00bb ne figur\u2026 https://t.co/XqzRjmMLBN", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 09:33:18", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 353}, {"text": "LIVE l Aux Eparges, plus de 100 ans apr\u00e8s les combats de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. https://t.co/lKDtLUGWEE", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 09:06:25", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 171}, {"text": "Hausse des taxes sur le diesel : j\u2019entends nos concitoyens qui prennent la voiture tous les jours pour aller travai\u2026 https://t.co/YcxFV6VDEo", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 07:43:42", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 327}, {"text": "Nos concitoyens voient leur quotidien. Ils se disent \u00ab\u00a0\u00e7a ne va pas assez vite\u00a0\u00bb et je suis d\u2019accord avec eux. Mais\u2026 https://t.co/rrmRAquuXx", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 07:19:17", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 409}, {"text": "Front National en t\u00eate des derni\u00e8res Europ\u00e9ennes, au deuxi\u00e8me tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle... L\u2019Europe vit une\u2026 https://t.co/TeteIsgzt6", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 07:10:00", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 855}, {"text": "Ceux qui sont tomb\u00e9s pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale demandaient \u00ab\u00a0Plus jamais \u00e7a\u00a0\u00bb. Ils nous rappellent l\u2019absu\u2026 https://t.co/Mpn5CUpz5I", "user": 1976143068, "date": "2018-11-06 06:50:39", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1190}, {"text": "Europa-Park a choisi d\u2019investir en France. C\u2019est la cons\u00e9cration d\u2019un vrai projet franco-allemand qui cr\u00e9era des mi\u2026 https://t.co/MgAxiT3fPt", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 20:21:39", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 580}, {"text": "RT @Elysee: \u00c0 Verdun, le 13 mars 1916, Raymond Lavaud \u00e9crit \u00e0 sa maman. \u00a9 Archives d\u00e9partementales de l\u2019H\u00e9rault @Mission1418 https://t.co/S\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 18:50:26", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 160}, {"text": "On ne prot\u00e8ge personne en refusant le changement. On doit accompagner les mutations et prot\u00e9ger les personnes en le\u2026 https://t.co/F35ucuueN7", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 18:23:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 450}, {"text": "Le Grand Est, c\u2019est une capacit\u00e9 \u00e0 faire face \u00e0 toutes les temp\u00eates, et \u00e0 se relever par le courage des femmes et d\u2026 https://t.co/HO3OFZxHUm", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 18:18:12", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 271}, {"text": "Ce matin Marseille a souffert, et Marseille souffre encore : trois immeubles se sont effondr\u00e9s. Solidarit\u00e9 avec nos\u2026 https://t.co/C8hjTjvyTm", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 18:05:44", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 341}, {"text": "Conclusion du Forum \u00e9conomique #ChooseFrance Grand Est\nhttps://t.co/xdqGGXwq5K", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 17:29:04", "hashtags": [{"text": "ChooseFrance", "indices": [31, 44]}], "retweeted": false, "retweet_count": 254}, {"text": "Le repli n\u2019est pas la bonne r\u00e9ponse aux inqui\u00e9tudes du quotidien. Au contraire ! Fin d\u2019\u00e9change avec les \u00e9lus de Meu\u2026 https://t.co/Si9WJ30hy0", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 14:01:58", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 261}, {"text": "Il y a cent ans, la division a d\u00e9chir\u00e9 l\u2019Europe et emport\u00e9 nos anc\u00eatres. Nous devons consacrer nos efforts \u00e0 cr\u00e9er\u2026 https://t.co/m8Cz0U76Gm", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 13:34:30", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 569}, {"text": "RT @Mission1418: Quelques \u00e9l\u00e9ments de contexte sur la bataille de Morhange, en Moselle, en marge de la c\u00e9r\u00e9monie de ce matin pr\u00e9sid\u00e9e par l\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 10:35:17", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 132}, {"text": "RT @Elysee: \u00ab\u00a0Ils \u00e9taient un peu plus vieux que vous, mais pas tellement.\u00a0\u00bb Le Centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale c\u2019est l\u2019occasion d\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 10:01:13", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 402}, {"text": "Je comprends l\u2019impatience, j\u2019\u00e9coute la col\u00e8re. On est au milieu d\u2019une transformation profonde de notre soci\u00e9t\u00e9, qui\u2026 https://t.co/f7SlQP2nkp", "user": 1976143068, "date": "2018-11-05 08:17:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1276}, {"text": "RT @Elysee: LIVE l Concert de l'orchestre symphonique de l'Acad\u00e9mie sup\u00e9rieure de Strasbourg sur la paix europ\u00e9enne. https://t.co/K7hRr48WW3", "user": 1976143068, "date": "2018-11-04 19:18:45", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 372}, {"text": "RT @Elysee: Adrienne Berg\u00e8s, Albert Beyer, Jeanne M\u00e9mery... Ces noms ne vous disent rien ? Ils ne figurent pas dans les livres d\u2019histoire,\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-11-04 17:21:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 260}, {"text": "Les Cal\u00e9doniennes et les Cal\u00e9doniens se sont exprim\u00e9s pour que la Nouvelle-Cal\u00e9donie reste fran\u00e7aise. Cette \u00e9tape h\u2026 https://t.co/YWeoFUcBHY", "user": 1976143068, "date": "2018-11-04 12:44:22", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1705}, {"text": "LIVE | D\u00e9claration suite au vote sur l\u2019accession \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. \nhttps://t.co/a9rujFoGZ3", "user": 1976143068, "date": "2018-11-04 12:00:30", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1201}, {"text": "520 km au-dessus de nos t\u00eates, ce satellite va nous aider \u00e0 mieux pr\u00e9voir les temp\u00eates et cyclones que nous subisso\u2026 https://t.co/Hky8rfvkS7", "user": 1976143068, "date": "2018-10-29 19:40:52", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 577}, {"text": "Les violences homophobes doivent \u00eatre une pr\u00e9occupation pour notre soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re. Elles sont indignes de la\u2026 https://t.co/Df4G613gKQ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-29 18:39:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 3898}, {"text": "I strongly condemn this horrific act of antisemitism in Pittsburgh. All my thoughts to the victims and my sympathy\u2026 https://t.co/JRhl1gXM6S", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 20:11:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 490}, {"text": "Je condamne avec force cet acte odieux d\u2019antis\u00e9mitisme \u00e0 Pittsburgh. Mes pens\u00e9es pour les victimes et mon soutien \u00e0\u2026 https://t.co/gQov0jumDv", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 20:11:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 713}, {"text": "Nous poursuivrons sans rel\u00e2che les actions humanitaires pour la population civile en Syrie. Nous assistons encore a\u2026 https://t.co/p6BMCRoUDm", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 18:16:15", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 262}, {"text": "Ce que nous devons \u00e0 celles et ceux qui ont perdu la vie comme \u00e0 celles et ceux qui ont fui leur pays : la ferme vo\u2026 https://t.co/LfOOoNvcJ9", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 18:14:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 183}, {"text": "Nous ne devons jamais oublier qu\u2019en Syrie, il y a deux guerres : une guerre que nous menons contre les groupes terr\u2026 https://t.co/P3gWkGSUuZ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 18:10:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 696}, {"text": "Tristesse et pens\u00e9es pour celles et ceux qui sont tomb\u00e9s \u00e0 Pittsburgh lors de la fusillade. Nous sommes avec le peu\u2026 https://t.co/HJK8ACbZ9v", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 18:07:58", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1172}, {"text": "LIVE | Suite au sommet avec le Pr\u00e9sident Erdogan, le Pr\u00e9sident Poutine et la Chanceli\u00e8re Merkel sur la situation en\u2026 https://t.co/uJm7goRU7B", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 16:31:38", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 441}, {"text": "RT @Elysee: Pour une paix durable en Syrie : n\u00e9gociations en cours avec la Chanceli\u00e8re Angela Merkel, le Pr\u00e9sident Poutine et le Pr\u00e9sident\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 15:11:58", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 414}, {"text": "RT @Elysee: Avec @RT_Erdogan pour parler de la situation en Syrie. https://t.co/IOf4l5OA7o", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 13:41:50", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 273}, {"text": "Juste arriv\u00e9 \u00e0 Istanbul. Ce qui se joue ici aujourd\u2019hui avec le Pr\u00e9sident Erdogan, le Pr\u00e9sident Poutine et la Chanc\u2026 https://t.co/90g1TTRWJe", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 12:51:30", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 813}, {"text": "Si on a pu r\u00e9former la directive des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui est si importante pour la France et les peuples euro\u2026 https://t.co/7UJVPCczCd", "user": 1976143068, "date": "2018-10-27 08:26:23", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 444}, {"text": "RT @Elysee: Apr\u00e8s Bratislava, le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron arrive \u00e0 Prague. Deux \u00e9tapes, un m\u00eame engagement pour l\u2019avenir, la libert\u00e9 et la\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 18:47:42", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 212}, {"text": "RT @NathalieLoiseau: A Prague, @EmmanuelMacron plaide pour une Europe pragmatique, unie, ambitieuse et rappelle 100 ans d'amiti\u00e9 entre nos\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 18:34:35", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 207}, {"text": "LIVE | D\u00e9claration de presse avec Andrej Babi\u0161, Premier ministre tch\u00e8que.\nhttps://t.co/wmbm1YiiKL", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 18:23:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 152}, {"text": "Rozhodli ste sa by\u0165 samostatn\u00fdm n\u00e1rodom v jadre Eur\u00f3py. Teraz mus\u00edme na\u0161u spolo\u010dn\u00fa Eur\u00f3pu chr\u00e1ni\u0165.", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 17:24:42", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 126}, {"text": "For me, the Brexit is a symptom of the current failures of Europe. The answer is a stronger Europe.", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 15:18:05", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 2099}, {"text": "Don\u2019t leave the floor to those who want to kill Europe. As pro-Europeans we have to be critical and change Europe.\u2026 https://t.co/lD05t7vrl9", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 15:11:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1417}, {"text": "Odkaz pre Slov\u00e1kov : Ste v srdci Eur\u00f3py. Zapojte sa do diskusie o bud\u00facnosti Eur\u00f3py, a to pri ka\u017edej pr\u00edle\u017eitosti. https://t.co/eRZZwQKXkO", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 14:57:24", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 118}, {"text": "Message pour les Slovaques : vous \u00eates au c\u0153ur de l\u2019Europe. Participez au d\u00e9bat pour refonder l\u2019Europe et ne perdez\u2026 https://t.co/e7svstCyba", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 14:56:48", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 136}, {"text": "RT @NathalieLoiseau: Les #ConsultationsCitoyennes , c'est aussi \u00e0 Bratislava qu'elles se tiennent et  demandent aux Europ\u00e9ens : #QuelleEstV\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 14:41:31", "hashtags": [{"text": "ConsultationsCitoyennes", "indices": [25, 49]}], "retweeted": false, "retweet_count": 92}, {"text": "Je ne crois pas \u00e0 l\u2019emportement et \u00e0 la confusion. Les ventes d\u2019armes n\u2019ont rien \u00e0 voir avec l\u2019affaire Khashoggi. U\u2026 https://t.co/8JJHs5Zsv3", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 14:18:18", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 232}, {"text": "LIVE | Consultation citoyenne sur l\u2019Europe \u00e0 Bratislava.\nhttps://t.co/wxA6Tr5uSk", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 14:16:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 141}, {"text": "Affaire Khashoggi : il est aujourd\u2019hui clair qu\u2019il y a eu assassinat d\u2019un journaliste saoudien \u00e0 Istanbul. Je le co\u2026 https://t.co/d8aE4OKqas", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 13:57:26", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 604}, {"text": "Je crois dans une Europe des peuples avec des identit\u00e9s fortes mais je crois en une Europe souveraine. Il y a ceux\u2026 https://t.co/FklfMGReSZ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 13:43:14", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 225}, {"text": "Qui a gagn\u00e9 les \u00e9lections europ\u00e9ennes en France ? Le Front National. Qui \u00e9tait au deuxi\u00e8me tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9si\u2026 https://t.co/E9qJ3EIwTe", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 13:42:17", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1975}, {"text": "Ensemble, on peut r\u00e9sister \u00e0 cet esprit de division que certains voudraient diffuser en Europe. https://t.co/a3tqu3zqUb", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 13:35:59", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 165}, {"text": "LIVE | Conf\u00e9rence de presse avec Peter Pellegrini, Premier ministre de la R\u00e9publique slovaque.\nhttps://t.co/ZMi7jVaog4", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 13:05:00", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 125}, {"text": "J\u2019entends souvent qu\u2019il y a une division entre l\u2019Est et l\u2019Ouest en Europe, je n\u2019y crois pas. Une division entre les\u2026 https://t.co/80IkKw9mND", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 11:21:49", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 578}, {"text": "LIVE | D\u00e9claration conjointe avec @Andrej_Kiska, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique slovaque.\nhttps://t.co/RF28Ccb64d", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 10:48:22", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 177}, {"text": "Contre les dangers qui menacent l\u2019Europe, on continue \u00e0 s\u2019engager sans rel\u00e2che. \nNouvelles \u00e9tapes : Bratislava, pui\u2026 https://t.co/uzEuCVXWVG", "user": 1976143068, "date": "2018-10-26 07:11:28", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 309}, {"text": "Une voix lumineuse qui a pourtant v\u00e9cu l'enfer et vient nous \u00e9clairer de la force de son engagement tourn\u00e9 vers ses\u2026 https://t.co/nJ3zApqppx", "user": 1976143068, "date": "2018-10-25 18:46:38", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 910}, {"text": "Mohamed, Abdou, Hasni, Jamai, Chaim ou Haichour sont des exemples d\u2019engagement au c\u0153ur de la R\u00e9publique. Tr\u00e8s heure\u2026 https://t.co/lCqu8kHnoe", "user": 1976143068, "date": "2018-10-25 14:05:46", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 468}, {"text": "Bient\u00f4t on ne dira plus qu\u2019on fait ses \u00e9tudes en Allemagne ou en France, mais partout en Europe ! D\u2019une id\u00e9e \u00e0 un p\u2026 https://t.co/i7JhJlEI2F", "user": 1976143068, "date": "2018-10-24 18:25:56", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1161}, {"text": "Derri\u00e8re les termes \"d\u00e9r\u00e8glement climatique\" il y a des r\u00e9alit\u00e9s dont nous souffrons (sant\u00e9, catastrophes naturelle\u2026 https://t.co/BpuPJyu0Ys", "user": 1976143068, "date": "2018-10-22 17:28:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 404}, {"text": "Engagement clair et rapide pour que les personnes qui ont tout perdu dans l\u2019Aude puissent se reconstruire en paix :\u2026 https://t.co/PERlQQLJUb", "user": 1976143068, "date": "2018-10-22 15:29:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 560}, {"text": "Le visage de la R\u00e9publique qui n'a plus peur de rien parce qu'il y a une vie \u00e0 sauver, qui ne craint plus parce qu'\u2026 https://t.co/jLfKxD9NJW", "user": 1976143068, "date": "2018-10-22 14:59:47", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 301}, {"text": "https://t.co/bX8P33fZG4", "user": 1976143068, "date": "2018-10-22 13:46:07", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 296}, {"text": "RT @Elysee: https://t.co/FXTLLWbM3p", "user": 1976143068, "date": "2018-10-22 13:14:35", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 375}, {"text": "Menacer un professeur est inacceptable. J\u2019ai demand\u00e9 au ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale et au ministre de l\u2019Int\u00e9r\u2026 https://t.co/2RQu9OCBOy", "user": 1976143068, "date": "2018-10-20 20:44:55", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 7084}, {"text": "Sur le Brexit, nous avons un message de confiance, actant des progr\u00e8s et des bonnes discussions qui se sont tenues\u2026 https://t.co/rnegiSMO1o", "user": 1976143068, "date": "2018-10-18 18:12:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 371}, {"text": "Tous les d\u00e9bats que nous avons depuis plus d'un an me confortent dans la conviction qu\u2019il faut renforcer la zone eu\u2026 https://t.co/Yi6biFIOJu", "user": 1976143068, "date": "2018-10-18 17:15:26", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 592}, {"text": "LIVE | Suivez en direct ma conf\u00e9rence de presse \u00e0 l\u2019issue du Conseil europ\u00e9en. #COEU\nhttps://t.co/28QvlZBnVe", "user": 1976143068, "date": "2018-10-18 15:02:17", "hashtags": [{"text": "COEU", "indices": [79, 84]}], "retweeted": false, "retweet_count": 214}, {"text": "Sur le Brexit j'ai un message de confiance et d'urgence. Des progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 fait mais nous n'y sommes pas encore.\u2026 https://t.co/m6jPe2xlYl", "user": 1976143068, "date": "2018-10-17 19:03:52", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 293}, {"text": "Le 17 octobre 1961 fut le jour d\u2019une r\u00e9pression violente de manifestants alg\u00e9riens. La R\u00e9publique doit regarder en\u2026 https://t.co/vKtk4lC79W", "user": 1976143068, "date": "2018-10-17 12:53:12", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1817}, {"text": "C'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que l'Europe est en danger qu'il faut tout refonder. De l'Espagne \u00e0 Salzbourg, de juillet \u00e0\u2026 https://t.co/3Ukxxad1Zi", "user": 1976143068, "date": "2018-10-17 11:06:59", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 526}, {"text": "Alors que le Monde se fracture et que l'Europe bascule \u00e0 nouveau vers les extr\u00eames, nous avons besoin de toutes les\u2026 https://t.co/BTsDsoACAG", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:18:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 373}, {"text": "Je sais que vous vous sentez emp\u00each\u00e9s, parce que vous \u00eates n\u00e9s \u00e0 tel endroit, avec tel pr\u00e9nom et dans telle famille\u2026 https://t.co/3uiNTM2NMJ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:12:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 288}, {"text": "Nous ne sommes pas 66 millions d'individus s\u00e9par\u00e9s mais une Nation qui se tient. Aucun de vous n'ira mieux ni aujou\u2026 https://t.co/AhZJJzU6Kd", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:12:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 196}, {"text": "Je sais qu'il y a de l'impatience - et je la partage. Progressivement, votre quotidien va s'am\u00e9liorer car nous nous\u2026 https://t.co/C1gcbjMXvn", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:12:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 156}, {"text": "Ces derniers mois nous avons vu r\u00e9apparaitre le poison des divisions. Mais je n'ai qu'une boussole, la confiance qu\u2026 https://t.co/dBEd2K4rJn", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:12:40", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 217}, {"text": "https://t.co/2TvAHTXCST", "user": 1976143068, "date": "2018-10-16 18:00:28", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 680}, {"text": "LIVE l Conf\u00e9rence de presse avec M. Moon Jae-In @moonriver365, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Cor\u00e9e.\nhttps://t.co/0A7YjebYrc", "user": 1976143068, "date": "2018-10-15 14:47:56", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 968}, {"text": "Pourquoi \u00e9tait-il important que je sois au Sommet de la #Francophonie \u00e0 Erevan : https://t.co/0ImMIExmBB", "user": 1976143068, "date": "2018-10-12 18:13:47", "hashtags": [{"text": "Francophonie", "indices": [56, 69]}], "retweeted": false, "retweet_count": 334}, {"text": "Il faut faire les choses avec calme, m\u00e9thode et bon rythme. https://t.co/xiY34WXpdj", "user": 1976143068, "date": "2018-10-12 18:07:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 610}, {"text": "Le combat pour le fran\u00e7ais, c\u2019est un combat pour l\u2019enseignement et contre l\u2019obscurantisme. #SommetEVN2018\u2026 https://t.co/IMqvKj9eeD", "user": 1976143068, "date": "2018-10-12 18:05:23", "hashtags": [{"text": "SommetEVN2018", "indices": [91, 105]}], "retweeted": false, "retweet_count": 306}, {"text": "\u00c0 la jeunesse francophone : vous me trouverez toujours \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s !\nhttps://t.co/G5OxMJsiaU", "user": 1976143068, "date": "2018-10-12 06:19:41", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 408}, {"text": "The @GPforEducation enables 38\u00a0million girls to attend school. France has\nincreased its contribution to the GPE ten\u2026 https://t.co/slbQP6MpoR", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 15:45:21", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 232}, {"text": "Le Partenariat Mondial pour l'\u00c9ducation permet \u00e0 38 millions de jeunes filles d\u2019aller \u00e0 l'\u00e9cole. La France a multip\u2026 https://t.co/VJH9d7fLeW", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 14:22:28", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 486}, {"text": "RT @Malala: Let's prepare girls today for the jobs of tomorrow - and reduce the global pay gap. Read @malalafund's new report: https://t.co\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 14:20:52", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1091}, {"text": "Le premier combat de la francophonie dans les ann\u00e9es \u00e0 venir c'est la jeunesse, et particuli\u00e8rement la jeunesse afr\u2026 https://t.co/zWbE54FGvY", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 10:16:12", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 472}, {"text": "La francophonie doit \u00eatre le lieu du ressaisissement contemporain, et le fran\u00e7ais, la langue du refus de ce qui se\u2026 https://t.co/fq4yjwJv0t", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 09:52:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 571}, {"text": "Aujourd'hui, c'est la famille francophone qui se r\u00e9unit \u00e0 \u00c9revan. Une famille mondiale pr\u00e9sente sur les 5 continent\u2026 https://t.co/7sRtD7RO5U", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 09:20:45", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 635}, {"text": "LIVE | Discours au Sommet de la francophonie \u00e0 \u00c9revan. #SommetEVN2018\nhttps://t.co/3hKirVoAmx", "user": 1976143068, "date": "2018-10-11 07:32:33", "hashtags": [{"text": "SommetEVN2018", "indices": [55, 69]}], "retweeted": false, "retweet_count": 417}, {"text": "Il y a 37 ans, la peine de mort \u00e9tait abolie en France gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9nacit\u00e9 de Fran\u00e7ois Mitterrand et \u00e0 la d\u00e9termina\u2026 https://t.co/7PLViYCHM5", "user": 1976143068, "date": "2018-10-09 21:18:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 2180}, {"text": "Beaucoup de femmes se disent : \u00ab La tech ce n'est pas fait pour moi\u00a0\u00bb, il y a un plafond de verre. L'\u00e9ducation est\u2026 https://t.co/f0CycHpWcr", "user": 1976143068, "date": "2018-10-09 19:21:48", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1554}, {"text": "Si vous \u00eates dans la tech, c'est un \u00e9norme atout d'\u00eatre #FrenchTech : le march\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9 par la francophonie est\u2026 https://t.co/vgYjqn9dHj", "user": 1976143068, "date": "2018-10-09 19:21:13", "hashtags": [{"text": "FrenchTech", "indices": [56, 67]}], "retweeted": false, "retweet_count": 222}, {"text": "RT @Elysee: \u00ab\u00a0Vous aider \u00e0 r\u00e9ussir, c\u2019est faire r\u00e9ussir le pays.\u00a0\u00bb \nAvant d\u2019aller \u00e0 @joinstationf, le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron en petit co\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-09 17:39:43", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 398}, {"text": "LIVE | Avec plus de 2000 entrepreneurs de la French Tech \u00e0 @joinstationf.\nhttps://t.co/ibLQQAUpWB", "user": 1976143068, "date": "2018-10-09 15:48:25", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 630}, {"text": "The #IPCC brings scientific proof: we have everything we need to combat climate change.\u00a0\nBut everyone has to act no\u2026 https://t.co/znl6k1TzoC", "user": 1976143068, "date": "2018-10-08 13:30:37", "hashtags": [{"text": "IPCC", "indices": [4, 9]}], "retweeted": false, "retweet_count": 461}, {"text": "Le rapport du #GIEC le prouve scientifiquement : nous avons toutes les cartes en main pour lutter contre le r\u00e9chauf\u2026 https://t.co/20FE6xiOmX", "user": 1976143068, "date": "2018-10-08 12:41:46", "hashtags": [{"text": "GIEC", "indices": [14, 19]}], "retweeted": false, "retweet_count": 846}, {"text": "\u0547\u0561\u057c\u056c \u0531\u0566\u0576\u0561\u057e\u0578\u0582\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0578\u0581\u0578\u057e, \u0561\u0575\u057d\u0585\u0580 \u0561\u057c\u056b\u0569 \u0567 \u0570\u0561\u0576\u0564\u056b\u057d\u0561\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0570\u056b\u0577\u0565\u0581\u0576\u0565\u056c\u0578\u0582 \u0561\u0575\u0576 \u056b\u0576\u0579 , \u0578\u0580\u057a\u0565\u057d \u0561\u0566\u0563, \u0574\u0565\u0576\u0584 \u057a\u0561\u0580\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0565\u0576\u0584 \u0561\u0575\u057d \u0562\u0578\u056c\u0578\u0580 \u0540\u0561\u0575\u0565\u0580\u056b\u2026 https://t.co/hppn3cghPK", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 13:15:31", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 748}, {"text": "\u0547\u0561\u057c\u056c \u0531\u0566\u0576\u0561\u057e\u0578\u0582\u0580\u0568 \u0565\u0572\u0565\u056c \u0567 \u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576\u056b \u0578\u0580\u0564\u056b\u0576, \u0564\u0565\u057d\u057a\u0561\u0576\u0568, \u0562\u0561\u0580\u0565\u056f\u0561\u0574\u0568\u0589 \u0546\u0561, \u0578\u057e \u0563\u056b\u057f\u0565\u0580 \u054a\u0561\u057f\u0574\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0578\u0572\u0562\u0565\u0580\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0568,  \u0571\u0561\u0575\u0576 \u057f\u057e\u0565\u0581 \u0576\u0580\u0561\u0576\u0581,\u2026 https://t.co/stxqXqakdf", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 13:14:52", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 494}, {"text": "Pendant longtemps encore, des millions d\u2019hommes et de femmes entendront soudain na\u00eetre dans un coin de leur m\u00e9moire\u2026 https://t.co/0FPPiUNwj6", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 09:15:27", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 795}, {"text": "\u00c0 travers Charles Aznavour, c\u2019est aujourd\u2019hui l\u2019occasion de rappeler ce que nous devons en tant que nation \u00e0 tous c\u2026 https://t.co/e3JjlUuoKZ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 09:07:25", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 915}, {"text": "Charles Aznavour fut le fils, l'ambassadeur, l'ami de l'Arm\u00e9nie. Lui qui savait le tragique de l\u2019Histoire donna une\u2026 https://t.co/lS6QB0x2CF", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 09:06:44", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 341}, {"text": "Certains h\u00e9ros chez nous deviennent fran\u00e7ais par le sang vers\u00e9, mais on devient aussi fran\u00e7ais par la langue parl\u00e9e\u2026 https://t.co/4aygPgi0hj", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 09:06:14", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 498}, {"text": "Charles Aznavour \u00e9tait ce compagnon de route qui nous quitte, ce conteur fraternel qui chantait \u00e0 hauteur d\u2019homme l\u2026 https://t.co/Bti6Otk50g", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 08:52:09", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 530}, {"text": "RT @Elysee: LIVE | Hommage \u00e0 Charles Aznavour.\nhttps://t.co/I8wdpAZYTk", "user": 1976143068, "date": "2018-10-05 08:43:05", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 664}, {"text": "Il nous faut raisonner \u00e0 partir des besoins de la Nation et non \u00e0 partir des institutions telles qu\u2019elles sont d\u00e9j\u00e0\u2026 https://t.co/pHRiTKlyom", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:47:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 257}, {"text": "La technologie, l\u2019intelligence artificielle, la robotique, le transhumanisme vont interroger la soci\u00e9t\u00e9 de demain e\u2026 https://t.co/LKzGBQMfe6", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:46:38", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 192}, {"text": "Le temps s\u2019acc\u00e9l\u00e8re. Le temps institutionnel ne peut plus suivre le temps r\u00e9el. Nous devons donner les moyens au Pa\u2026 https://t.co/zf5i76vXOc", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:45:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 179}, {"text": "La r\u00e9forme constitutionnelle reviendra devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale d\u00e9but janvier.", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:44:56", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 202}, {"text": "Le lien de confiance entre \u00e9lecteurs et \u00e9lus s\u2019est \u00e9tiol\u00e9 d\u2019ann\u00e9es en ann\u00e9es. Cette \u00e9rosion est mortelle. Pour que\u2026 https://t.co/YqaJwgq0Fh", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:22:13", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 611}, {"text": "Notre responsabilit\u00e9 n\u2019est pas de mettre notre Constitution sous cloche, mais de garder la force de son \u00e9lan origin\u2026 https://t.co/AJ29ZWE8tS", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 16:18:43", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 154}, {"text": "LIVE | Notre Constitution a 60 ans. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1958 pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis d\u2019un monde en mutation. Elle n\u2026 https://t.co/nU0CPdgWWz", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 15:57:25", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 372}, {"text": "Suffisamment solide pour assurer la stabilit\u00e9 de nos institutions, suffisamment souple pour pouvoir cheminer dans l\u2026 https://t.co/oHKMmBGRTZ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-04 14:57:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 420}, {"text": "Nous sommes fiers de G\u00e9rard Mourou, professeur \u00e0 l\u2019\u00c9cole Polytechnique, qui se voit attribuer, avec Arthur Ashkin e\u2026 https://t.co/XypuJgAWub", "user": 1976143068, "date": "2018-10-02 11:37:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1041}, {"text": "\u0546\u0580\u0561\u0576 \u0570\u0580\u0561\u0580\u0561\u057e\u056b\u0580\u0565\u056c \u0567\u056b \u0574\u056b\u0561\u0576\u0561\u056c \u056b\u0574 \u0563\u0561\u056c\u056b\u0584 \u0561\u0575\u0581\u056b\u0576 \u0535\u0580\u0587\u0561\u0576\u056b \u0556\u0580\u0561\u0576\u056f\u0578\u0586\u0578\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0563\u0561\u0563\u0561\u0569\u0561\u056a\u0578\u0572\u0578\u057e\u056b\u0576, \u0578\u0582\u0580 \u0565\u0580\u0563\u0565\u056c\u0578\u0582 \u0567\u0580\u0589 \u0540\u0561\u0575 \u056a\u0578\u0572\u0578\u057e\u0580\u0564\u056b \u0570\u0565\u057f \u0562\u0561\u056a\u0561\u0576\u2026 https://t.co/7Hiag7x5hr", "user": 1976143068, "date": "2018-10-02 09:26:39", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 690}, {"text": "\u0540\u056b\u0574\u0576\u0578\u057e\u056b\u0576 \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0581\u056b \u0587 \u056d\u0578\u0580\u0561\u057a\u0565\u057d \u056f\u0561\u057a\u057e\u0561\u056e \u056b\u0580 \u0570\u0561\u0575 \u0561\u0580\u0574\u0561\u057f\u0576\u0565\u0580\u056b\u0576, \u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0578\u057e \u0574\u0565\u056f \u0573\u0561\u0576\u0561\u0579\u057e\u0561\u056e, \u0547\u0561\u0580\u056c \u0531\u0566\u0576\u0561\u057e\u0578\u0582\u0580\u0568 \u0578\u0582\u0572\u0565\u056f\u0581\u0565\u056c \u0567 \u0565\u0580\u0565\u0584 \u057d\u0565\u0580\u0578\u0582\u0576\u2026 https://t.co/61KQU5oPOQ", "user": 1976143068, "date": "2018-10-02 09:26:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 867}, {"text": "Je l\u2019avais convi\u00e9 \u00e0 mon d\u00e9placement \u00e0 Erevan pour le sommet de la francophonie, o\u00f9 il devait chanter. Nous partager\u2026 https://t.co/LcYClgmp5f", "user": 1976143068, "date": "2018-10-01 13:26:54", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 735}, {"text": "Profond\u00e9ment fran\u00e7ais, attach\u00e9 visc\u00e9ralement \u00e0 ses racines arm\u00e9niennes, reconnu dans le monde entier, Charles Aznav\u2026 https://t.co/fJHQyDraia", "user": 1976143068, "date": "2018-10-01 13:19:34", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 4509}, {"text": "RT @ElyseeInfos: @MLP_officiel \u00ab Il faut arr\u00eater de penser qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 tirer de notre jeunesse, parce qu\u2019elle est d\u2019une certaine cou\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-10-01 07:15:55", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 1012}, {"text": "Saint-Barth\u00e9lemy est plus belle que jamais et pr\u00eate \u00e0 accueillir les touristes pour continuer \u00e0 se d\u00e9velopper. Merc\u2026 https://t.co/OTB9duc6Bm", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 21:38:18", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 229}, {"text": "Il y a un an on a bouscul\u00e9 les proc\u00e9dures, maintenant nous voulons bousculer les comportements. Nous poursuivrons c\u2026 https://t.co/DSvmN81YH4", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 17:36:16", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 273}, {"text": "Je constate que les cr\u00e9dits allou\u00e9s par l\u2019\u00c9tat n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour r\u00e9nover les logements de Saint-Martin. C\u2026 https://t.co/jEclZ2wEEF", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 17:34:19", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 799}, {"text": "La premi\u00e8re \u00e9tape : la saison touristique de Saint-Martin. Elle doit \u00eatre une r\u00e9ussite pour la relance du territoire. C\u2019est maintenant.", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 17:28:11", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 129}, {"text": "Le passage du cyclone Irma a mis en lumi\u00e8re les fragilit\u00e9s de Saint-Martin. Ces fragilit\u00e9s ne datent pas d\u2019Irma. No\u2026 https://t.co/1n63ZAKFam", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 17:25:12", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 173}, {"text": "LIVE | J\u2019ai vu l\u2019impatience, parfois la col\u00e8re des habitants de Saint-Martin un an apr\u00e8s le passage de l\u2019ouragan Ir\u2026 https://t.co/2pN2xpGgcC", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 16:38:03", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 194}, {"text": "RT @Elysee: Le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron avec les restaurateurs et h\u00f4teliers de Saint-Martin. https://t.co/28igkTOWOP", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 16:25:33", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 116}, {"text": "RT @Elysee: Septembre 2017 - Septembre 2018.\nRevenir \u00e0 Saint-Martin, un an apr\u00e8s l\u2019ouragan Irma, pour faire le point sur la reconstruction\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 13:35:23", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 289}, {"text": "RT @Elysee: Vous vous souvenez de Lila ? Il y a 1 an elle avait interpell\u00e9 le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron dans les d\u00e9combres de Saint-Martin.\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-30 01:25:29", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 220}, {"text": "RT @Elysee: Chez des habitants du quartier d\u2019Orl\u00e9ans de Saint-Martin. https://t.co/H90ZdiPw03 https://t.co/lZRTIddapC", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 21:56:07", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 139}, {"text": "RT @Elysee: \u00ab\u00a0Pour que la reconstruction aille plus vite, j\u2019ai bouscul\u00e9 les choses l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Je vais les re-bousculer cette ann\u00e9e.\u00a0\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 21:38:15", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 984}, {"text": "Nous ne sommes pas \u00e0 l\u2019abri de nouveaux cyclones \u00e0 Saint-Martin. Je suis ici, un an apr\u00e8s Irma, parce que je ne veu\u2026 https://t.co/cMeS44CHym", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 20:07:02", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 360}, {"text": "RT @Elysee: Comme il s\u2019y \u00e9tait engag\u00e9 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron est de retour \u00e0 Saint-Martin https://t.co/8I1uvId6xh", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 19:56:54", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 114}, {"text": "LIVE | Un an apr\u00e8s l\u2019ouragan Irma, je reviens \u00e0 Saint-Martin.\nhttps://t.co/eEzepnShTH", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 18:26:35", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 194}, {"text": "RT @achalus971: Pose de la premi\u00e8re pierre du nouveau #CHU de Guadeloupe.Un acte fondateur qui \u00e0 terme concourra \u00e0 la sant\u00e9 et au bien \u00eatre\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 17:33:46", "hashtags": [{"text": "CHU", "indices": [54, 58]}], "retweeted": false, "retweet_count": 88}, {"text": "RT @Prefet971: #CHU\nLe Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique remercie et rend hommage \u00e0 tous les personnels pour leur courage lors de l'incendie du CH\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 17:33:26", "hashtags": [{"text": "CHU", "indices": [15, 19]}], "retweeted": false, "retweet_count": 75}, {"text": "Plusieurs m\u2019ont dit : \u00ab\u00a0\u00c7a fait 20 ans qu\u2019on nous promet un nouvel h\u00f4pital en Guadeloupe, plus personne n\u2019y croit.\u00a0\u2026 https://t.co/0MLOyU4Xq5", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 16:51:37", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 393}, {"text": "RT @FdeRugy: Ramasser les sargasses dans les 48h, l\u2019engagement sera tenu ! Le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron l\u2019a redit hier en Guadeloupe et le\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 14:28:01", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 129}, {"text": "Un an apr\u00e8s, et comme promis, je suis aujourd\u2019hui de retour \u00e0 Saint-Martin. https://t.co/xxLo9hfvTo", "user": 1976143068, "date": "2018-09-29 11:40:24", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 317}, {"text": "La mani\u00e8re dont nous g\u00e9rons le glyphosate est l\u2019exact oppos\u00e9 de la chlord\u00e9cone : transparence et volontarisme. Quan\u2026 https://t.co/vHlLyXbSeA", "user": 1976143068, "date": "2018-09-28 23:35:45", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 257}, {"text": "J\u2019ai entendu les craintes des Guadeloup\u00e9ens face \u00e0 l\u2019afflux des algues sargasses. \nLa meilleure des protections pou\u2026 https://t.co/er2ZjGfj6s", "user": 1976143068, "date": "2018-09-28 23:34:55", "hashtags": [], "retweeted": false, "retweet_count": 131}, {"text": "RT @agnesbuzyn: En #Guadeloupe avec le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron, nous rencontrons en ce moment les habitants, les \u00e9lus et les professionne\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-28 23:34:16", "hashtags": [{"text": "Guadeloupe", "indices": [19, 30]}], "retweeted": false, "retweet_count": 109}, {"text": "RT @achalus971: Tr\u00e8s heureux de recevoir le Pr\u00e9sident @EmmanuelMacron \u00e0 #Audacia, 1\u00e8re P\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprises innovantes de Guadeloupe et\u2026", "user": 1976143068, "date": "2018-09-28 23:06:16", "hashtags": [{"text": "Audacia", "indices": [72, 80]}], "retweeted": false, "retweet_count": 116}]